+++
date = "2018-04-14T15:28:50Z"
description = ""
endDate = "2018-05-09T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["Minas Gerais"]
status = "Fechado"
title = "Bombeiros MG 2018"
type = ""
url = "/bombeiros-mg"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3189"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
O corpo de Bombeiros de Minas Gerais deu início nesta segunda-feira, dia 9 de abril, as [Inscrições](http://www.fundep.ufmg.br) para o seu [Concurso Público](http://www.bombeiros.mg.gov.br/images/concursos/CFOBM19/edital.pdf) de formação de oficiais. São 30 vagas as quais 27 são para homens e três para mulheres. 

O cargo para Oficial de Bombeiro exige o diploma de formação de ensino médio, possuir a idade entre 18 e 30 anos até a data de inclusão no serviço e também possuir a altura mínima de 1,60m.  
  
## Detalhes de Inscrição  

Para realizar a [Inscrição](http://www.fundep.ufmg.br) do concurso público é necessário acessar a plataforma da organizadora [Fundação de Desenvolvimento e da Pesquisa (FUNDEP)](http://www.fundep.ufmg.br), até a data de 9 de maio de 2018. Para a finalização da inscrição é necessário pagar a taxa de R$177,49. Quem deseja solicitar a isenção é necessário que recorra ao [Edital](http://www.bombeiros.mg.gov.br/images/concursos/CFOBM19/edital.pdf). 

Os aprovados no concurso público de Oficial de Bombeiro de Minas Gerais serão 
beneficiados com o salário inicial de R$5.769,43 na fase de preparação para o exercício da função. Após concluído o curso o cadete é promovido a aspirante BM, que logo quando finalizar esta segunda fase o bombeiro será promovido ao posto de 2º tenente, com remuneração de R$ 8.874,59. 

### Detalhes da Prova  

A realização da primeira etapa está prevista para o dia 10 de junho, um domingo. As informações sobre o local de aplicação da prova podem ser consultadas no [Edital](http://www.bombeiros.mg.gov.br/images/concursos/CFOBM19/edital.pdf) do concurso público. 

Para a classificação do concurso público dos Bombeiros é necessário realizar algumas etapas avaliativas, as quais a prova objetiva com 50 questões de múltipla escolha, ao qual envolve questões relacionadas a conhecimentos gerais. Para a segunda etapa avaliativa é necessário redigir sobre um tema contemporâneo e de conhecimento geral, ao qual só serão corrigidas as avaliações dos 120 melhores colocados nas etapas objetivas. 

#### Cronograma do Concurso Público  

Estará sendo disponibilizado um cronograma com as datas mais relevantes do concurso público de Oficial de Bombeiro de Minas Gerais para facilitar a visualização das datas.  
  
* Abertura das Inscrições - 09 de Abril de 2018  
* Encerramento das Inscrições - 09 de Maio de 2018  
* Prova Objetiva - 10 de Junho de 2018